\documentclass[
border={0pt 0pt 0pt 0pt},
multi={tikzpicture,true}
]{standalone}

\usepackage{ucs}% 
\usepackage[TS1,T2A]{fontenc}%
\usepackage[utf8x]{inputenc}% 
\usepackage[english, russian]{babel}%
\usepackage{amsmath}%
%% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
%% Все, что после этой черты нужно для рисования
%%
%% Подключаем пакет для рисования
\usepackage{tikz} % Подключаем пакет tikz
\usetikzlibrary{positioning} \usetikzlibrary{arrows}
\usetikzlibrary{shapes.symbols}
\begin{document}
%%
%% 
% \tikzstyle{stage}=[rectangle, draw=blue, thick, fill=blue!20, align=center, rounded corners, minimum height=1cm]
% \tikzstyle{dummy}=[rectangle, draw=white, thick, fill=white, text width=1.2cm, align=center, rounded corners, minimum height=1cm]
% \tikzstyle{arrow}=[color=blue!60, ->, line width=0.2mm, double distance=0.5mm]
\tikzstyle{stage}=[rectangle, draw=black, thick, align=center, rounded corners, minimum height=1cm]
\tikzstyle{dummy}=[rectangle, draw=white, thick, text width=1.2cm, align=center, rounded corners, minimum height=1cm]
\tikzstyle{arrow}=[->]

\begin{tikzpicture}
  \node (1) [stage, text width=2.0cm] {Схема взаимодействия};
  \node (2) [stage, text width=1.5cm] [right = 1 cm of 1] {ОКУ};
  
  \node (3) [dummy] [right = 2 cm of 2]{};
  \node (3.1) [stage, text width=3.5cm] [above = 0.5 cm of 3] {Теория возмущений};
  \node (3.2) [stage, text width=3.5cm] [below = 0.5 cm of 3] {Разложение оператора Лиувилля};
  
  \node (4) [stage] [right = 4 cm of 3]{$p_{n}$};
  \node (4.2) [stage, text width=3.5cm] [below = 0.5 cm of 4] {Уравнение Фоккера-Планка};
  
  \node (5) [dummy] [right = 2 cm of 4] {};
  \node (5.1) [stage, text width=10.0cm] [above = 0.5 cm of 5] {Решение ОКУ};
  
  \node (6) [stage] [right = 2 cm of 5]{$\langle n \rangle$};
  \node (6.2) [stage, text width=3.5cm] [below = 0.5 cm of 6] {Уравнение Ланжевена};
  
  \draw[arrow] (1.east) to (2.west);
  \draw[arrow] (2.east) to ({3.1}.west); 
  \draw[arrow] (2.east) to ({3.2}.west);
  \draw[arrow] ({3.1}.east) to ({5.1}.west);
  \draw[arrow] ({3.2}.east) to ({4.2}.west);
  \draw[arrow] ({4.2}.east) to ({6.2}.west);
  \draw[arrow] ({5.1}.south) -- ({4}.north east);
  \draw[arrow] ({5.1}.south) -- ({6}.north west);
  \draw[arrow]  ({4.2}.north) to ({4}.south);
  \draw[arrow] ({6.2}.north) to ({6}.south);
\end{tikzpicture}       

\end{document}